［中国已贏] 中國大削汽車及零部件進口關稅

【車股有難？】中國大削汽車及零部件進口關稅

中國財政部公佈，自今年7月1日起，將降低汽車整車及零部件進口關稅。汽車整車稅率為25%及20%的，將降至15%。新政策已經國務院批准。

公告指，為進一步擴大改革開放，推動供給側結構性改革，促進汽車產業升級轉型，滿足人民群眾消費需求，今年7月1日起，汽車整車稅率為25%的135個稅號，及稅率為20%的4個稅號的稅率將降至15%。

另外，汽車零部件稅率分別為8%、10%、15%、20%、25%的共79個稅號的稅率將降至6%。

財政部表示，中國維護多邊貿易體制，是次降低汽車進口關稅是中國進一步擴大改革開放的重大措施。降稅後，中國汽車整車平均稅率13.8%，零部件平均稅率6%。

寶馬稱，對中國下調汽車進口關稅的公告表示歡迎，在進行價格評估後將作出積極回應。較早前，保時捷稱已開始評估中國汽車關稅新政，將宣佈調價措施。

俾美國迫住做
1. 稅收少咗
2. 國產車價格優勢減少
3. 入口多咗，貿易盈餘減少，外匯儲備減少，人仔貶值壓力出現，托人仔再燒外匯儲備

好似唔太贏

五毛話放生中興就係贏左呀